## Запуск приложения


Для запуска приложения:

```
// Перейти в корневую папку проекта (там же, где package.json)
yarn install

yarn server
```

Во второй вкладке, в той же папке:

```
yarn start
```

## Некоторые моменты по задаче:

1) Так как сервер не использует баз данных и других асинхронных хранилищ данных, вызовы АПИ методов оставил синхронными. Если нужна асинхронность, она реализуется добавлением await к вызовам api. А сами методы в свою очередь, возвращают, например промис (или аналогично используют async-await механизм)

2) Сервер организован с учетом того, что данных в системе не много. Возможные оптимизации методов описаны в соответствующих моделях

3) Генерация ids для картинок вынесена в модель картинки. В случае, например с базой постгреса, это выглядело бы как: "insert ... returning id"

4) Так как в тз сказано, что приложение хранит данные все в памяти, вопросы масштабируемости инстансами, синхронизации данных не рассматривались. Если необходима масштабируемость, то более рационально перети на базу данных, чтобы иметь транзакционные операции. 

5) Серверный рендеринг не используется, так как этого требования в тз не было. Если серверный рендеринг необходим, то его для продакш сборки можно сделать следующим образом:

Шаг 1) Удаляем htmlServe middleware
Шаг 2) В ресурсных методах (роутах) добавляем проверку на ctx.state.isJsonAccept (который проставляется responseDefinitionMiddleware на основе Accept заголовка) и в случае html запроса создаем store редакса со стейтом аналогичным стейту нашего клиентского приложения. Затем вызываем renderToString метод react-dom пакета для рендера приложения (Здесь необходимо рендерить нужный контейнер и StaticRoute). И затем устанавливаем скрипт, в котором заполняем стейт (например window.__MyAppState__). Для того, чтобы клиенту при необходимости можно было добавить серверный рендер, все вызовы апи унесены в componentDidMount, так как данный lifecycle hook на сервере не вызывается. 
Шаг 3) После отдачи данных на фронт, редакс (фронтовый уже) восстанавливает свой стейт на основе window.__MyAppState__ поля. После восстановления стейта поле необходимо удалить, чтобы GC его подобрал

6) Клиентское приложение при запросах получает от сервера состояние нужной страницы. Это отличается от подхода разделения ресурсов и имеет свои преимущетсва и недостатки:
+ Страница четко понимает, в какой момент все компоненты могут быть отрисованы (для рендера используется батчевые экшены)
+ Минимизируем сетевые издержки, так как за рендер страницы отвечает один урл.
- Используются странично-зависимые урлы, что при увеличении клиентов может означать отправку от бека на фронт лишних данных (которые какие-то из клиентов не обрабатывают)

Таким образом, выбор подхода в этом вопросе — это всегда определенный tradeoff. Но в тоже время наше приложение хранит состояние в памяти, что уже не особо по рестовски ;) В то же время запрос корзины включает в себя продукты, это избавляет от необходимости построения батчевых запросов по id на сервер, а значит, логика клиентского приложения освобождена от последовательных запросов на сервер с данным подходом.

7) В тз нет информации о валидации данных, поэтому по умолчанию не ограничиваем длины данных и прочее. В противном случае, при клике пользователя на кнопку редактировать нужно пойти на сервер и запросить правила валидации. Держать информацию о валидации на клиенте — не лучший путь, так как клиентская и серверная валидация в какой-то момент разойдутся при развитии приложения.

8) Сейчас в приложении нет индикации загрузки. Для ее добавления, очень удобно задекорировать фетчер. Это позволит железобетонно отображать индикацию загрузки страниц. Но на тестовом примере решил индикацию не добавлять.

## Используемые пакеты на фронте:

На фронте, помимо обычных либ, подключил две либы:
`react-dropzone` : https://github.com/react-dropzone/react-dropzone библиотека предоставляет очень удобную абстракцию над файлами. Как делают аналогичную вещь без это либы — используеют input type=file, который визуально скрывают и работают через него. Эта библиотка уже реализует нужные возможности.

`react-numberinput`: https://github.com/xnimorz/masked-input Весной-летом занимался созданием различных инпутов для ввода кастомных значений (числа, кредитные карты, даты). Библиотека предоставляет хороший уровень абстракций, что позволяет легко добавлять форматированные поля вода, которые поддерживаются как в десктопных, так и мобильных браузерах (IOS >= 8.4). Поддерживается как форматирование по маске, иак и передача функции  reformat.